\input{formats/diploma.tex}

\usepackage[utf8]{inputenc}                % Кодировка
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[main=russian, english]{babel}  % Русский язык
\usepackage[pdftex]{graphicx}              % Картинки
\usepackage{indentfirst}                   % Отступ перед абзацами

\usepackage[unicode]{hyperref}                                                                                  % Ссылки и русские закладки
\hypersetup{                                                                                                    %
    pdftitle={Курсовая работа},                                                                                 % Название документа
    pdfsubject={Построение параллельных алгоритмов для решения задачи быстродействия с фазовыми ограничениями}, % Тема документа
    pdfauthor={Егоров Кирилл Юлианович},                                                                        % Автор документа
    pdfcreator={Кафедра системного анализа ВМК МГУ},                                                            % Создатель документа
    pdfproducer={LaTeX},                                                                                        % Программа, создавшая документ
    hidelinks                                                                                                   % Скрывает рамку вокруг ссылок
}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
    \input{title_page/doc.tex}
    \tableofcontents
    \clearpage

    \section{Введение}
    \input{content/intro.tex}
    \newpage
    \section{Постановка задачи}
    \input{content/formulation.tex}
    \section{Алгоритм Беллмана--Форда}
    \input{content/bf.tex}
    \section{Алгоритм Дейкстры}
    \input{content/dijkstra.tex}
    \section{Описание программного решения}
    \input{content/program.tex}
    \section{Сравнение алгоритмов}
    \input{content/compare.tex}
    \section{Заключение}
    \input{content/conclusion.tex}
    \newpage
    \begin{thebibliography}{9}
        \bibitem{bellman} Беллман~Р., Дрейфус~С. \textit{Прикладные задачи динамического программирования.} М.:~Наука,~1965.
        \bibitem{dijkstra} Shu-Xi, Wang. \textit{The Improved Dijkstra's Shortest Path Algorithm and Its Application.} Procedia Engineering. 29. 1186-1190. 2012.
        \bibitem{review} Glabowski, M., Musznicki, B., Nowak, P., Zwierzykowski, P. \textit{Review and Performance Analysis of Shortest Path Problem Solving Algorithms.} International Journal On Advances in Software. 7. 20-30. 2014.
        \bibitem{gyb} Корниенко~В.~С. \textit{Численные методы решения задач ``среднего поля''}:дис. к.ф.-м.н.: 05.13.18 --- Сибирский федеральный университет, Красноярск, 2021.
        \bibitem{optcontrol} Ведякова А. О., Милованович Е. В., Слита О. В., Тертычный-Даури В. Ю. \textit{Методы теории оптимального управления.} М.: Редакционно-издательский отдел Университета ИТМО. Санкт-Петербург, 2021.
        \bibitem{perlin} John Brosz, Faramarz F. Samavati and Mario Costa Sousa. \textit{Terrain Synthesis By-Example, Advances in Computer Graphics and Computer Vision.} Communications in Computer and Information Science 4, 2007, 58--77
    \end{thebibliography}
\end{document}


